<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string-array name="translations">
		<item>Piove a catinelle</item>
		<item>Farsi le ossa</item>
		<item>Essere sulla stesa lunghezza d\'onda</item>
		<item>Andare su tutte le furie</item>
		<item>Buono come il pane</item>
	</string-array>

	<string-array name="rebus_explenation">
		<item>In Italia diciamo: diluvia, piove a dirotto, piove che Dio la manda oppure piove a catinelle. La catinella è un contenitore come una bacinella e il fatto che piova a catinelle significa appunto che è come se venissero giù secchiate d’acqua.
Spesso questa espressione è associata al modo di dire: \"Cielo a pecorelle, pioggia a catinelle\" il cui significato è che quando le nubi in cielo si dispongono come fossero un gregge di pecore, il maltempo è vicino. è in termini scientifici un cielo attraversato da altocumuli, nubi che si presentano sotto forma di fiocchi e che si estendono su vaste porzioni di cielo ad un’altitudine che può variare tra i 3.000 e i 6.000 metri. Sono nuvole composte da piccole gocce d’acqua o, se in quota elevata, da cristalli di ghiaccio e in sé non portano precipitazioni, ma poiché si formano in un’atmosfera instabile la loro presenza può spesso anticipare l’arrivo dei temporali.
Il cosiddetto “cielo a pecorelle”, che secondo un detto popolare sarebbe portatore di piogge intense, è in termini scientifici un cielo attraversato da altocumuli, nubi che si presentano sotto forma di fiocchi e che si estendono su vaste porzioni di cielo ad un’altitudine che può variare tra i 3.000 e i 6.000 metri. Sono nuvole composte da piccole gocce d’acqua o, se in quota elevata, da cristalli di ghiaccio e in sé non portano precipitazioni, ma poiché si formano in un’atmosfera instabile la loro presenza può spesso anticipare l’arrivo dei temporali.</item>
		<item>Letteralmente significa \"tagliarsi i denti\" ma in realtà traduce il nostro \"farsi le ossa\" cioè farsi dell\'esperienza e imparare l\'ABC di qualcosa. Spesso viene anche associato al concetto di abituarsi a situazioni spiacevoli che sono però necessarie (come ad esempio faticosi impegni di lavori o turni particolarmente stressanti).</item>
		<item>\"Be on the same page\" letteralmente significa \"essere sulla stessa pagina\" e infatti viene usato per tradurre il nostro \"essere sulla stessa lunghezza d\'onda\" o anche \"andare d\'accordo\", \"capirsi\", \"pensarla allo stesso modo\".</item>
		<item>\"Hit the roof\" (letteralmente \"colpire il tetto\") significa arrabbiarsi molto o meglio \"andare su tutte le furie\". In un inglese più formale diremmo \"to explode with anger\". Le Furie rappresentano nella mitologia dell\'antica Roma le forze che esprimono la vendetta, e costituiscono il corrispettivo delle Erinni dell\'antica Grecia. L\'attività delle Furie, dunque, consisteva nel seminare zizzania tra gli esseri umani, facendoli arrabbiare e indirizzandoli sulla via della cattiveria e della rabbia. Si trattava di donne rappresentate come brutte e particolarmente vecchie, caratterizzate da uno sguardo torvo e tremendamente cattivo, con serpenti al posto dei capelli, dotate di ali di pipistrello e con in mano una torcia che usavano per accendere gli animi degli uomini che finivano nel loro mirino.
Dunque, chi rimane, o rimaneva, accecato dalla collera, chi si fa, o faceva, prendere dall\'ira e chi agisce, o agiva, in maniera impulsiva, commettendo spesso dei gesti inconsulti dovuti alla rabbia del momento, va, o andava, su tutte le Furie. Le Furie erano tre: Aletto, Tisifone e Megera. La leggenda vuole che esse fossero nate direttamente dal sangue di Urano, che sarebbe uscito nel corso dell\'evirazione compiute da Crono. Tuttavia, un\'altra tradizione le definisce figlie della Notte. Come detto, erano la personificazione della vendetta, e in particolare simboleggiavano il rimorso inarrestabile che traeva origine dai delitti di sangue più crudeli. Per placarle venivano offerti loro vari sacrifici.
Le Furie, geni alati rappresentati con la bocca aperta, mentre stanno emettendo urla tremende, portavano in mano tizzoni ardenti, o carboni o fruste. In effetti, si può facilmente notare che ancora oggi si usa il termine furia per indicare un comportamento, un pensiero o un atteggiamento di rabbia, veemenza e addirittura violenza, in grado di dare origine a un atto, un gesto o un\'azione spesso sconsiderata o comunque poco opportuna. Dalla parola derivano anche le espressioni infuriato, sfuriata e furore, tutti termini che hanno a che fare con collera improvvisa. Ecco, dunque, spiegata l\'origine dell\'espressione \"andare su tutte le furie\", che trova le proprie radici addirittura nella mitologia dell\'antica Roma, a sua volta erede di quella diffusa nell\'antica Grecia.</item>
		<item>Ecco come si dice in inglese \"buono come il pane\"! Visto che nei paesi anglosassoni non sono degli estimatori di pane come siamo qui in Italia, ecco che per loro non c\'è nulla di meglio, per un paragone, associare la bontà all\'oro! Una persona \"buona come il pane" è una persona che ha cuore, che ha un bel carattere o anche una persona mansueta e bonaria: un uomo buono, che dedica il suo tempo al prossimo.</item>
	</string-array>
</resources>

